奧利華認犯錯：應判碧福特紅牌

【Now Sports】球證奧利華日前接受英國傳媒訪問，承認利物浦作客愛華頓一役，裁判團隊犯下了錯誤。

去年10月利物浦作客愛華頓的英超賽事，主隊門將佐頓碧福特（Jordan Pickford）出迎時對紅軍後衛雲迪克（Virgil van Dijk）作出攔截，導致後者嚴重膝傷，很大機會本季提早收咧，但當時作為球證的奧斯華（Michael Oliver），卻沒有向碧福特出示紅牌。

不過事隔3個月後，奧利華接受英國傳媒訪問時，卻承認自己當時誤判，應向碧福特出示紅牌，「最開始的想法是先檢查是否越位，如越位在先，就不可能是12碼，因此我向助理裁判團隊表示，如果不是越位，我就會判12碼。」

「起初包括我在內的裁判團隊，都認為碧福特只是擴張自己的身體範圍，但雲迪克的受傷，看似顯示碧福特用錯方法。當時我們應該要翻看那記攔截，但卻沒有做到，即使VAR翻看後決定是越位，都可以再看那記攔截，並向碧福特出示紅牌。」

「賽後我翻看有關片段卻感到驚訝，發覺當時在場內沒有任何一個球會要求我驅逐碧福特，當時我們太著重要一步一步來，只是想著是否12碼，但卻忽略其他事情。」

圖片來源 : ©AFP

今次利受到誤判影響，班反利唔知又有咩籍口可以講

等睇雲迪克剷美頓斯gif

奧利華空難

去年10月利物浦作客愛華頓的英超賽事

？

全家不能搭飛機

1人傷1個
打和super

係拖肥既神秘力量姐

夠膽認唔怕空難
定係已經決定咗以後唔搭飛機

淨係關心猁有冇12碼